**Что такое PowerShell?**
PowerShell — расширяемое средство автоматизации от Microsoft с открытым исходным кодом, состоящее из оболочки с интерфейсом командной строки и сопутствующего языка сценариев. Впервые публично язык был продемонстрирован на Профессиональной конференции разработчиков в сентябре 2003 года под кодовым названием Monad

**Какие возможности имеет PowerShell?**
PowerShell позволяет выполнять обычные команды, а также дает доступ к объектам COM, WMI и ADSI. В ней используются различные хранилища, вроде файловой системы или реестра Windows, для доступа к которым созданы т. н. поставщики (providers)

**Как открыть журнал событий в PowerShell?**
Командлет Show-EventLog открывает Просмотр событий на локальном компьютере и отображает в нем все классические журналы событий на локальном компьютере или удаленном компьютере

**Чем cmd отличается от PowerShell?**
Ключевым отличием от CMD, заметным на старте работы, являются командлеты — упрощенные команды, используемые в среде PowerShell. Назначение команды PowerShell довольно легко интерпретировать по названию: они следуют простой закономерности — за глаголом идет существительное